大灣區4套磁懸浮鐵路方案首展 (16:20)

大灣區4套磁懸浮鐵路方案首展 (16:20)

圖1之1 - （澎湃新聞）

中國工程院副院長何華武今日（14日）早上在2019世界交通運輸大會上展示4套大灣區廣深港高速磁懸浮鐵路方案示意圖，這是大灣區磁懸浮鐵路首次在具體規劃中亮相。

該示意圖包括西線經廣州站方案、經珠江新城方案、東線經前海方案、經福田方案，工程的可行性研究已經展開。

何華武指出，中國工程院擬結合低真空隧道技術線路及關鍵技術對不同制式高速磁懸浮進行充分論證，研判技術經濟可行性，並對大灣區廣深港通道建設高速磁浮鐵路段。

深圳城市交通規劃設計研究中心曾於今年3月表示，正研究在香港、深圳、廣州等地建造磁浮列車試驗線，將貫通深圳機場、前海自貿區、香港赤鱲角機場等，半小時直達各城市，促進大灣區交流。